%@P:exocorcp
%@Dif:2
Le compteur kilométrique d'une voiture indique 237,5~km. Quelle
 distance doit parcourir cette voiture pour que le chiffre des
 dizaines et celui des unités soient inversés ?
%@Correction:
\rnode{A}{237,5~km}\kern5cm\rnode{B}{273,5~km}
\ncline[nodesep=2mm]{->}{A}{B}
\nbput{$+$?}
\par\vspace{5mm}
\begin{tabular}{c}
$?=273,5-237,5$\\
\\
\opsub*{273,5}{237,5}{a}\opsub{273,5}{237,5}\\
\end{tabular}\kern2cm Il faut donc parcourir \opprint{a}~km.
%@Commentaire: Travail sur le sens des opérations. Réinvestissement de la numération.